.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: craft-treasure-structures

.. _ch11--Structures:

==========================================================================================
Строения (Structures)
==========================================================================================

Эти предметы создают строения значительного размера, как правило, вырастая из их более управляемых, небольших форм.
Все эти предметы имеют признак "строение", описанное в боковой сноске ниже.


.. _item--Pocket-Stage:

Карманная сцена (`Pocket Stage <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=367>`_) / Предмет 5 ур.
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- строение
- магический
- воплощение

**Цена**: 138 зм

**Масса**: Л (когда не активирован)

----------

Этот предмет кажется миниатюрной копией театра.
В нем есть небольшой карман, полный мелкого набора украшений, декораций и костюмированных бумажных кукол.

**Активация**: (1 минута) команда, вообразить, :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы ставите миниатюрный театр на землю, заполняя его любым набором декораций и до шести фигур, на ваш выбор.
Затем вы набиваете ритм на миниатюре, заставляя ее вырасти в скромную сцену шириной 20 футов и глубиной 15 футов.
Она украшена декорациями, которые вы выбрали, а простые манекены носят костюмы, которые вы выбрали.
Деревянная арка авансцены обрамляет сцену, а простые занавески по бокам скрывают карманы сцены.
Как магическое строение, сцена обладает признаком "строение".

Все украшения сцены иллюзорны и исчезают, если их унести более чем на 20 футов от сцены.
Костюмы являются физическими, но с украшенные иллюзиями, которые исчезают на том же расстоянии, оставляя только простые белые халаты.


.. _item--Explorers-Yurt:

Юрта исследователя (`Explorer's Yurt <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=365>`_) / Предмет 10
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- строение
- магический
- воплощение

**Цена**: 880 зм

**Масса**: 1 (когда не активирован)

----------

Перед активацией этот предмет выглядит не более чем простой свернутой палаткой, едва способной вместить четырех существ среднего размера.
Несмотря на попытки ее очистить, палатка постоянно в разных местах заляпана грязью.

**Активация**: (10 минут) :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Развернутая палатка расширяется в просторную юрту с ямой для костра, 10 спальными мешками, различными кухонными принадлежностями, а также основными продуктами питания и водой.

Юрта может вместить и накормить вас и вплоть до 9 других существ среднего размера, которые едят примерно столько же, сколько человек;
когда вы используете юрту, им не надо делать проверку Выживания для :ref:`downtime--Subsist`.
Огни и свет внутри юрты не распространяют освещение на территорию вокруг юрты, что затрудняет ее обнаружение на расстоянии.

На одной из стен свисает большая петля из красной ткани.
Если потянуть за эту петлю, используя :ref:`action--Interact`, то вся юрта немедленно складывается обратно в деактивированную форму, готовая к дальнейшему путешествию.


.. _item--Instant-Fortress:

Мгновенная крепость (`Instant Fortress <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=366>`_) / Предмет 16
-------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`
- строение
- магический
- воплощение

**Цена**: 9.300 зм

**Масса**: Л (когда не активирован)

----------

Этот металлический куб достаточно маленький чтобы уместиться в вашей ладони.
При ближайшем рассмотрении можно заметить тонкие линии на темно-сером металле, как будто куб был сложен тысячи раз.

**Активация**: |д-3| команда, :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы бросаете куб на землю и он мгновенно разворачивается в адамантиновую крепость.

Крепость имеет площадь 20 квадратных футов и высоту 30 футов, с адамантиновыми лестницами, ведущими к трем рядам зубчатых стен на высотах 10 футов, 20 футов, и на вершине.
Бойницы для стрельбы вдоль нижних стен и укрытия наверху обеспечивают стандартное укрытие для любого в крепости.
Крыши нет, остается открытая вертикальная шахта площадью 10 квадратных футов, проходящая через центр конструкции.

Как у магического строения, крепость имеет признак "строение".
Поскольку она расширяется наружу, крепость не может поймать существ внутри себя, как это обычно делает магическое строение.
Вместо этого, она отталкивает этих существ назад.
Она не может таким образом оттолкнуть существо в поверхность или опасность, и перестает расширяться если это случится.

Крепость имеет одну дверь в центре одной из стен на уровне земле, и эта дверь появляется прямо перед вами, когда вы активируете крепость.
Если вы находитесь в пределах 100 футов от двери, то можете заставить дверь открыться или захлопнуться и запереться, потратив одно действие (|д-1|), чтобы дать словесную команду, которая имеет признак "слуховая".
КС для :ref:`skill--Athletics--Force-Open` и :ref:`skill--Thievery--Pick-a-Lock` двери равен 40.

Вы можете быстро вернуть *мгновенную крепость* в форму куба, потратив одно действие (|д-1|), чтобы дать словесную команду, которая имеет признак "слуховая".
После деактивации, крепость не может быть активирована снова в течение 4 часов.

Если крепость становится поврежденной, она может быть отремонтирована только с помощью заклинания :ref:`spell--r--Remake`, или кем-то, кто является легендой Ремесла.







.. include:: /helpers/actions.rst